<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Un bit de informacion cada día</title>
    <link>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/</link>
    <description>Recent content on Un bit de informacion cada día</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Jan 2021 11:36:08 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Servidor Web Apache2 (httpd) en Centos8</title>
      <link>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/servidor-web-apache2-httpd-en-centos8/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 11:36:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/servidor-web-apache2-httpd-en-centos8/</guid>
      <description>Este artículo trata sobre la instalación de un servidor web Apache2 sobre Centos8 incluido dentro de un entorno previamente creado en un cloud. Las entradas anteriores son las siguientes:
  Instalación inicial de los servidores
  Modificación del escenario
  Actualización de Centos7 a Centos8
  1. Descripción de la tarea: En quijote (CentOs)(Servidor que está en la DMZ) vamos a instalar un servidor web apache. Configura el servidor para que sea capaz de ejecutar código php (para ello vamos a usar un servidor de aplicaciones** php-fpm**).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurar un DNS con bind9</title>
      <link>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/configurar-un-dns-con-bind9/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 19:49:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/configurar-un-dns-con-bind9/</guid>
      <description>Objetivo: Vamos a instalar un servidor dns en freston que nos permita gestionar la resolución directa e inversa de nuestros nombres. Cada alumno va a poseer un servidor dns con autoridad sobre un subdominio de nuestro dominio principal gonzalonazareno.org, que se llamará tu_nombre.gonzalonazareno.org. A partir de este momento no será necesario la resolución estática en los servidores.
  Determina la regla DNAT en dulcinea para que podamos hacer consultas DNS desde el exterior</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalación y configuración básica de VMWare ESXi</title>
      <link>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2020/12/instalaci%C3%B3n-y-configuraci%C3%B3n-b%C3%A1sica-de-vmware-esxi/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2020 13:53:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2020/12/instalaci%C3%B3n-y-configuraci%C3%B3n-b%C3%A1sica-de-vmware-esxi/</guid>
      <description>Descripción de la tarea: Utiliza el servidor físico que se te haya asignado e instala la versión adecuada del sistema de virtualización VMWare ESXi (ten en cuenta que recibe diferentes denominaciones comerciales, pero nos referimos al sistema de virtualización de VMWare que proporciona virtualización de alto rendimiento mediante la técnica de la paravirtualización).
Realiza la configuración del servicio que permita su gestión remota desde un equipo cliente e instala en tu equipo la aplicación cliente que permita gestionar remotamente el hipervisor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalación y configuración inicial de OpenLDAP</title>
      <link>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2020/12/instalaci%C3%B3n-y-configuraci%C3%B3n-inicial-de-openldap/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 20:18:59 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2020/12/instalaci%C3%B3n-y-configuraci%C3%B3n-inicial-de-openldap/</guid>
      <description>Descripción:
Realiza la instalación y configuración básica de OpenLDAP en frestón utilizando como base el nombre DNS asignado.
Crea dos unidades organizativas, una para personas y otra para grupos.
 1. Conceptos previos LDAP corresponde a Lightweight Directory Access Protocol, que significa protocolo ligero de acceso a directorios. Es decir, se trata de un protocolo que permite acceder a través de la red a información guardada en directorios en un sevidor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalación de un servidor Oracle database 19c sobre Linux 8</title>
      <link>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2020/12/instalaci%C3%B3n-de-un-servidor-oracle-database-19c-sobre-linux-8/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 15:28:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2020/12/instalaci%C3%B3n-de-un-servidor-oracle-database-19c-sobre-linux-8/</guid>
      <description>1. Requisitos para el entorno de trabajo Vamos a instalar ORACLE 19c sobre Linux 8. Para ello vamos a trabajar en una máquina virtual.
Requisitos:
Nuestra máquina virtual constará de los siguentes requisitos
 2 Gb de Ram (mínimo), en mi caso le puesto 6Gb 2 CPU 30 Gb de almacenamiento mínimo, en mi caso le he puesto 60Gb Sistema Linux: (Red Hat Enterprise Linux for x86_64 (v. 8.3 for x86_64)) Red puente hacia la máquina anfitriona  Preinstalación Necesitamos instalar el paquete de Oracle con los paquetes esenciales anteriores a su instalación</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Red DMZ. Modificacion del escenario.</title>
      <link>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2020/12/red-dmz.-modificacion-del-escenario./</link>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2020 13:21:43 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2020/12/red-dmz.-modificacion-del-escenario./</guid>
      <description>Modificación del escenario Nota: Si no has visto la primera parte se encuentra aquí:
Configuración inicial de los servidores. Escenario
Objetivo: Vamos a modificar el escenario que tenemos actualmente en OpenStack para que se adecúe a la realización de todas las prácticas en todos los módulos de 2º, en particular para que tenga una estructura más real a la de varios equipos detrás de un cortafuegos, separando los servidores en dos redes: red interna y DMZ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Actualizacion de Centos7 a Centos8</title>
      <link>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2020/11/actualizacion-de-centos7-a-centos8/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 20:59:38 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2020/11/actualizacion-de-centos7-a-centos8/</guid>
      <description>Objetivo: Actualizar CentOS 7 a CentOS 8 garantizando que todos los servicios previos continúen funcionando:
 Actualmente tenemos la versión 7.9.2009 de Centos
[root@quijote centos]# cat /etc/centos-release CentOS Linux release 7.9.2009 (Core) Vamos a proceder a actualizar Centos siguiendo varios pasos.
Preparar el sistema para su actualización Habilitamos el repositorio de &amp;lsquo;epel-release&amp;rsquo;
yum install epel-release -y Necesitaremos instalar las herramientas para el gestor de paquetes YUM
yum install yum-utils -y Resolvemos los paquetes RPM, de forma que, rpmconf se encarga de buscar los archivos .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurar HTTPS con Let&#39;s Encrypt en un servidor con Nginx</title>
      <link>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2020/11/configurar-https-con-lets-encrypt-en-un-servidor-con-nginx/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2020 21:09:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2020/11/configurar-https-con-lets-encrypt-en-un-servidor-con-nginx/</guid>
      <description>HTTPS (Seguridad) Objetivo: Vamos a configurar el protocolo HTTPS para el acceso a nuestras aplicaciones, para ello tienes que tener en cuenta los siguiente.
1. Vamos a utilizar el servicio letsencrypt para solicitar los certificados de nuestras páginas. Let&amp;rsquo;s Encrypt se trata de una autoridad de certificación, conocida como CA, libre y gratuita, que permite generar certificados SSL gratuitos y automáticos para nuestros sitios web, con el objetivo de promover que el tráfico de Internet sea seguro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalación/migración de aplicaciones web PHP</title>
      <link>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2020/11/instalaci%C3%B3n/migraci%C3%B3n-de-aplicaciones-web-php/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2020 20:44:54 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2020/11/instalaci%C3%B3n/migraci%C3%B3n-de-aplicaciones-web-php/</guid>
      <description>OBJETIVO:
Realizar la migración de la aplicación drupal que tienes instalada en el entorno de desarrollo a nuestro entorno de producción, para ello ten en cuenta lo siguiente:
 1. La aplicación se tendrá que migrar a un nuevo virtualhost al que se accederá con el nombre portal.iesgnXX.es.  Crear el nuevo virtualhost portal.iesgn05.es  cp /etc/nginx/sites-available/iesgn05 /etc/nginx/sites-available/portal.iesgn05.es nano /etc/nginx/sites-available/portal.iesgn05.es # Default server configuration # server { listen 80; listen [::]:80; root /var/www/portal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalar Openstackclient y deshabilitar la seguridad de puertos</title>
      <link>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2020/11/instalar-openstackclient-y-deshabilitar-la-seguridad-de-puertos/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 19:31:53 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2020/11/instalar-openstackclient-y-deshabilitar-la-seguridad-de-puertos/</guid>
      <description>Necesitamos instalar Openstackclient, para ello lo vamos hacer desde un entorno virtual para no comprometer la paquetería de nuestro sistema, ya que no es necesario para nuestro sistema actualmente.
 Recordamos como creamos un entorno virtual con venv
 Instalamos el paquete necesario para instalar módulos:  apt-get install python3-venv  Desde el usuario sin privilegios podemos crear un entorno virtual con python3:  python3 -m venv entorno  Activar y desactivar el entorno  source entorno/bin/activate (entorno)$ deactivate  Usando el entorno virtual creado previamente, vamos a instalar el paquete Openstackclient (necesitaremos la libreria de python3).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
