<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Un bit de informacion cada día</title>
    <link>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/</link>
    <description>Recent content on Un bit de informacion cada día</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Feb 2021 17:15:21 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Aumento del rendimiento de Nginx con Varnish</title>
      <link>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/02/aumento-del-rendimiento-de-nginx-con-varnish/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 17:15:21 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/02/aumento-del-rendimiento-de-nginx-con-varnish/</guid>
      <description>Para ver la introducción a este tema puedes entrar en este post:
 Gestión de peticiones y rendimiento de servidores Web
1. Concepto: Varnish Varnish es un acelerador de HTTP que funciona como proxy inverso. Se sitúa delante del servidor web, cacheando la respuesta del servidor web en memoria. De forma que cuando un cliente demanda la url por segunda vez, Varnish le da la respuesta ahorrando recursos en el backend y permitiendo más conexiones simultáneas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gestión de peticiones y rendimiento de servidores Web</title>
      <link>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/02/gesti%C3%B3n-de-peticiones-y-rendimiento-de-servidores-web/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 17:15:21 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/02/gesti%C3%B3n-de-peticiones-y-rendimiento-de-servidores-web/</guid>
      <description>Los servidores web pueden ser configurados para manejar peticiones de diferente forma. En esta entrada vamos a hablar de los MPM (Módulos de multiprocesamiento) que nos permiten configurar el servidor web para gestionar las peticiones que llegan al servidor.
Se pueden hacer distintas configuraciones en los servidores web para que sirvan páginas PHP y Pyhton. Comprobaremos el rendimiento de las mismas dependiendo de la configuración adoptada. Se mencionarán distintas aplicaciones para mejorar este rendimiento (aceleradores PHP, varnish &amp;hellip;)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cortafuegos perimetral. Iptables</title>
      <link>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/cortafuegos-perimetral.-iptables/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 17:15:21 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/cortafuegos-perimetral.-iptables/</guid>
      <description>Introducción Vamos a construir un cortafuegos en dulcinea que nos permita controlar el tráfico de nuestra red. El cortafuegos que vamos a construir debe funcionar tras un reinicio.
La política por defecto que vamos a configurar en nuestro cortafuegos será de tipo DROP.
NAT  Las máquinas de nuestra red tienen que tener acceso al exterior  Estas reglas de iptables ya estaban configuradas en ejercicios anteriores, son las siguientes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Servidor de Correos. Postfix (III).</title>
      <link>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/servidor-de-correos.-postfix-iii./</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 17:15:21 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/servidor-de-correos.-postfix-iii./</guid>
      <description>Gestión de correos desde un cliente Tarea 8: Configurar postfix con Maildir Descripción:
Configura el buzón de los usuarios de tipo Maildir. Envía un correo a tu usuario y comprueba que el correo se ha guardado en el buzón Maildir del usuario del sistema correspondiente. Recuerda que ese tipo de buzón no se puede leer con la utilidad mail.
Configuración:
 Para hacer esta tarea vamos a indicar a postfix en su configuración dónde se van a guardar los nuevos correos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Servidor de Correos. Postfix (IV). Webmail Roundcube.</title>
      <link>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/servidor-de-correos.-postfix-iv.-webmail-roundcube./</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 17:15:21 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/servidor-de-correos.-postfix-iv.-webmail-roundcube./</guid>
      <description>Descripción (Tarea 10 y 12)
Vamos a instalar un webmail (Roundcube), sobre Debian Buster alojado en una máquina de OVH, para gestionar el correo del equipo mediante una interfaz web. Recibo y envío de correos.
RoundCube es un cliente de correo electrónico IMAP, de código abierto y escrito en PHP. Para instalar este webmail deberemos de tener en funcionamiento un servidor de correos.
1. Requisitos:   Tener en funcionamiento un servidor de web, en este caso usaremos Nginx</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurar LDAPs en Debian. OpenLDAP. (Freston)</title>
      <link>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/configurar-ldaps-en-debian.-openldap.-freston/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 09:27:32 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/configurar-ldaps-en-debian.-openldap.-freston/</guid>
      <description>¡! Este post está relacionado con un entrono de trabajo con openstack incluido en otras entradas de mi blog.
1. Introducción LDAP. Protocolo Ligero de Acceso a Directorio. ¿Qué es LDAP?
Es un protocolo muy utilizado por empresas que apuestan por el software libre al utilizar distribuciones de Linux para construir un **directorio activo **en el que se gestionan las credenciales de los trabajadores, los permisos y estaciones de trabajo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proyecto: Escenario planteado sobre OpenStack</title>
      <link>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/proyecto-escenario-planteado-sobre-openstack/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 12:48:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/proyecto-escenario-planteado-sobre-openstack/</guid>
      <description>Introducción En el IES Gonzalo Nazareno, en el segundo año del ciclo superior de Administración de sistemas informáticos en red, se ha propuesto un escenario implantado sobre Openstack en el que nosotros, los alumnos, hemos puesto en práctica muchas tareas relacionadas con servidores linux.
Trabajamos con sistemas operativos Linux, entre ellos con distribuciones como Debian Buster, Centos7, Centos8 y Ubuntu Server 20.04.
Tratamos con los diferentes sistemas y la instalación y configuración de servidores web como Apache2 o Nginx, bases de datos, cifrado con openssl, servicios como bind9 para DNS, directorio activo como OpenLDAP, entre otros&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Servidor de Correos. Postfix (I)</title>
      <link>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/servidor-de-correos.-postfix-i/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 12:48:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/servidor-de-correos.-postfix-i/</guid>
      <description>1. Objetivo. Instalación y configuración de un servidor de correos en una máquina de OVH, para el dominio iesgn05. El nombre del servidor de correo será mail.iesgn05.es.
Configurar un registro SPF, que es un mecanismo de autenticación que mediante un registro DNS de tipo TXT describe las direcciones IPs y nombres DNS autorizados a enviar correo @DOMINIO.
Suponiendo que el servidor de correo se llama mail.iesgn05.es, crearemos un registro MX siendo este mail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Servidor de Correos. Postfix (II). Alias y Redirecciones.</title>
      <link>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/servidor-de-correos.-postfix-ii.-alias-y-redirecciones./</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 12:48:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/servidor-de-correos.-postfix-ii.-alias-y-redirecciones./</guid>
      <description>1. Uso de cron para notificar a root de una tarea Vamos a comprobar como los procesos del servidor pueden mandar correos para informar sobre su estado. Por ejemplo cada vez que se ejecuta una tarea cron podemos enviar un correo informando del resultado. Normalmente estos correos se mandan al usuario root del servidor, para ello:
Vamos a crear un script sencillo que muestre las 10 últimas líneas de log de postfix:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalación de aplicación web CMS python</title>
      <link>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/instalaci%C3%B3n-de-aplicaci%C3%B3n-web-cms-python/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 13:04:33 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/instalaci%C3%B3n-de-aplicaci%C3%B3n-web-cms-python/</guid>
      <description>Objetivo: En este post vamos a trabajar sobre el entorno de trabajo de openstack nuevamente, el mismo sobre el que tratamos en el blog.
La máquina virtual sobre la que trabajamos es un Centos 8, nuestro llamado Quijote.
El objetivo es desplegar un CMS python, en este caso wagtail, basado en django.
1. Instalación de wagtail. Entorno de desarrollo: Creación del entorno virtual.  Primero tendremos que crear un entorno virtual en nuestra máquina anfitriona.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
