<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Un bit de informacion cada día</title>
    <link>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/</link>
    <description>Recent content on Un bit de informacion cada día</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Jan 2021 17:15:21 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Servidor de Correos. Postfix (III).</title>
      <link>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/servidor-de-correos.-postfix-iii./</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 17:15:21 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/servidor-de-correos.-postfix-iii./</guid>
      <description>Gestión de correos desde un cliente Tarea 8: Configura el buzón de los usuarios de tipo Maildir. Envía un correo a tu usuario y comprueba que el correo se ha guardado en el buzón Maildir del usuario del sistema correspondiente. Recuerda que ese tipo de buzón no se puede leer con la utilidad mail.
Tarea 9: Instala configura dovecot para ofrecer el protocolo IMAP. Configura dovecot de manera adecuada para ofrecer autentificación y cifrado</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurar LDAPs en Debian. OpenLDAP. (Freston)</title>
      <link>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/configurar-ldaps-en-debian.-openldap.-freston/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 09:27:32 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/configurar-ldaps-en-debian.-openldap.-freston/</guid>
      <description>¡! Este post está relacionado con un entrono de trabajo con openstack incluido en otras entradas de mi blog.
1. Introducción LDAP. Protocolo Ligero de Acceso a Directorio. ¿Qué es LDAP?
Es un protocolo muy utilizado por empresas que apuestan por el software libre al utilizar distribuciones de Linux para construir un **directorio activo **en el que se gestionan las credenciales de los trabajadores, los permisos y estaciones de trabajo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proyecto: Escenario planteado sobre OpenStack</title>
      <link>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/proyecto-escenario-planteado-sobre-openstack/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 12:48:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/proyecto-escenario-planteado-sobre-openstack/</guid>
      <description>Introducción En el IES Gonzalo Nazareno, en el segundo año del ciclo superior de Administración de sistemas informáticos en red, se ha propuesto un escenario implantado sobre Openstack en el que nosotros, los alumnos, hemos puesto en práctica muchas tareas relacionadas con servidores linux.
Trabajamos con sistemas operativos Linux, entre ellos con distribuciones como Debian Buster, Centos7, Centos8 y Ubuntu Server 20.04.
Tratamos con los diferentes sistemas y la instalación y configuración de servidores web como Apache2 o Nginx, bases de datos, cifrado con openssl, servicios como bind9 para DNS, directorio activo como OpenLDAP, entre otros&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Servidor de Correos. Postfix (I)</title>
      <link>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/servidor-de-correos.-postfix-i/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 12:48:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/servidor-de-correos.-postfix-i/</guid>
      <description>1. Objetivo. Instalación y configuración de un servidor de correos en una máquina de OVH, para el dominio iesgn05. El nombre del servidor de correo será mail.iesgn05.es.
Configurar un registro SPF, que es un mecanismo de autenticación que mediante un registro DNS de tipo TXT describe las direcciones IPs y nombres DNS autorizados a enviar correo @DOMINIO.
Suponiendo que el servidor de correo se llama mail.iesgn05.es, crearemos un registro MX siendo este mail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Servidor de Correos. Postfix (II). Alias y Redirecciones.</title>
      <link>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/servidor-de-correos.-postfix-ii.-alias-y-redirecciones./</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 12:48:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/servidor-de-correos.-postfix-ii.-alias-y-redirecciones./</guid>
      <description>1. Uso de cron para notificar a root de una tarea Vamos a comprobar como los procesos del servidor pueden mandar correos para informar sobre su estado. Por ejemplo cada vez que se ejecuta una tarea cron podemos enviar un correo informando del resultado. Normalmente estos correos se mandan al usuario root del servidor, para ello:
Vamos a crear un script sencillo que muestre las 10 últimas líneas de log de postfix:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalación de aplicación web CMS python</title>
      <link>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/instalaci%C3%B3n-de-aplicaci%C3%B3n-web-cms-python/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 13:04:33 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/instalaci%C3%B3n-de-aplicaci%C3%B3n-web-cms-python/</guid>
      <description>Objetivo: En este post vamos a trabajar sobre el entorno de trabajo de openstack nuevamente, el mismo sobre el que tratamos en el blog.
La máquina virtual sobre la que trabajamos es un Centos 8, nuestro llamado Quijote.
El objetivo es desplegar un CMS python, en este caso wagtail, basado en django.
1. Instalación de wagtail. Entorno de desarrollo: Creación del entorno virtual.  Primero tendremos que crear un entorno virtual en nuestra máquina anfitriona.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurar HTTPS en Centos 8 (Quijote)</title>
      <link>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/configurar-https-en-centos-8-quijote/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 10:11:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/configurar-https-en-centos-8-quijote/</guid>
      <description>¡! Este post está relacionado con un entrono de trabajo con openstack incluido en otras entradas de mi blog.
1. Creación de un certificado SSL Wilcard Concepto: ¿Qué es un certificado SSL Wilcard?
Es un certificado que protege la dirección URL de un sitio web, así como también sus subdominios.
Crear clave privada y certificado
El certificado principalmente se va a generar en Freston, nuestra máquina donde tenemos configurado el DNS de nuestro escenario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Servidor de base de datos. MariaDB en Ubuntu</title>
      <link>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/servidor-de-base-de-datos.-mariadb-en-ubuntu/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 14:51:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/servidor-de-base-de-datos.-mariadb-en-ubuntu/</guid>
      <description>En sancho (Ubuntu) vamos a instalar un servidor de base de datos mariadb (bd.celia.gonzalonazareno.org).
1. Instalación de mariadb en Ubuntu Antes de nada tendremos que actualizar la paquetería
sudo apt-get update sudo apt-get upgrade Instalamos mysql agregando el repositorio
sudo apt-get install software-properties-common sudo apt-key adv --fetch-keys &amp;#39;https://mariadb.org/mariadb_release_signing_key.asc&amp;#39; sudo add-apt-repository &amp;#39;deb [arch=amd64,arm64,ppc64el] https://mirror.one.com/mariadb/repo/10.4/ubuntu focal main&amp;#39; sudo apt install mariadb-server Procederemos a la instalación segura de mysql
sudo mysql_secure_installation ubuntu@sancho:~$ sudo mysql_secure_installation NOTE: RUNNING ALL PARTS OF THIS SCRIPT IS RECOMMENDED FOR ALL MariaDB SERVERS IN PRODUCTION USE!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Servidor Web Apache2 (httpd) en Centos8</title>
      <link>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/servidor-web-apache2-httpd-en-centos8/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 11:36:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/servidor-web-apache2-httpd-en-centos8/</guid>
      <description>Este artículo trata sobre la instalación de un servidor web Apache2 sobre Centos8 incluido dentro de un entorno previamente creado en un cloud. Las entradas anteriores son las siguientes:
  Instalación inicial de los servidores
  Modificación del escenario
  Actualización de Centos7 a Centos8
  1. Descripción de la tarea: En quijote (CentOs)(Servidor que está en la DMZ) vamos a instalar un servidor web apache. Configura el servidor para que sea capaz de ejecutar código php (para ello vamos a usar un servidor de aplicaciones** php-fpm**).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurar un DNS con bind9</title>
      <link>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/configurar-un-dns-con-bind9/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 19:49:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://unbitdeinformacioncadadia.netlify.app/posts/2021/01/configurar-un-dns-con-bind9/</guid>
      <description>Objetivo: Vamos a instalar un servidor dns en freston que nos permita gestionar la resolución directa e inversa de nuestros nombres. Cada alumno va a poseer un servidor dns con autoridad sobre un subdominio de nuestro dominio principal gonzalonazareno.org, que se llamará tu_nombre.gonzalonazareno.org. A partir de este momento no será necesario la resolución estática en los servidores.
  Determina la regla DNAT en dulcinea para que podamos hacer consultas DNS desde el exterior</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
